★突發！歐美狂削訂單 亞洲數百萬人失業

外國傳媒報道，隨着歐美經濟和消費「急凍」，零售業大削訂單，將威脅到亞洲數百萬人的生計。

其中，大型連鎖服裝零售商H＆M的經營模式是：數周內向工廠下單、並等待產品送達門市，現在不是暫緩向亞洲工廠落單，就是取消訂單，對亞洲企業來說絕對不是好徵兆。
H＆M表示，正評估最近已下訂單可能出現的變化。該公司向全球約1,400家工廠採購原料，服飾生產主要倚賴中國和孟加拉。

另外，英國食品商Associated British Foods和英國零售商Peacocks Stores也暫停或取消部分訂單。前者旗下有零售門市遍布歐洲的Primark，孟加拉一家為Primark生產牛仔褲的公司負責人透露，其工廠已為Peacocks生產約1.45萬條牛仔褲，對方卻寄信說不會接受這些訂單，損失慘重。

孟加拉服裝製造商和出口商協會向零售商呼籲，希望他們為已訂購的商品付款，否則全國410萬工人可能失業，衍生無法承擔的社會混亂。
專家表示，目前經濟景氣降溫的程度似乎較2008年金融海嘯更嚴重。當時各大品牌雖然也因消費支出減少而備受打擊，但仍能透過減價促銷等優惠措施吸引顧客，儘管整體需求下降，許多工廠仍忙於處理訂單。

數據顯示，像孟加拉這樣的國家，若出口下降10%，國內就業人數可能減少4至9%。緬甸服裝業協會亦透露，該國服裝產業已經裁減1萬人。馬來西亞處境類同，現在西方買家紛紛發信要求取消訂單。

老綜又贏

中國最後大贏家

供緊樓 非公務員點算

中国內需咁勁
點解仲要接外國訂單

大陸咪一樣比人狂cut單，
攬炒成功。

回力標

土共以為自己解封開廠會早d恢復經濟，點知俾歐美cut單攬炒

大家多謝中國啦 唔係佢地亂食野輸出病毒唔會搞到咁

運左過去都半價找數

回力鏢
不過中國唔驚 相信政府

賣樓 瞓街

金融風暴點勁法全球都要搵食消費 依定全球比武漢肺炎搞到又封城會死人 多謝中共送大禮

好多都就供完 新買個堆全部有錢人買菜咁 仲有人窮人供樓

全球經濟都大倒退架啦

抵死抵死抵死

關撚亂食野事咩，生化武器就生化武器啦

抵撚死啦 支那人平時咁鍾意屌歐美 以後食草啦

東南亞記住屌9中國

搬廠啦 仲靠支那

集體向支那索償啦

lm

正常，連街都唔比出
咁重點會有時袋需求
你全日宅係屋企你就知
其實真係無咩需要買咁多野
零售同奢侈品肯定係仆硬街

世界工廠收皮

真係會支爆的

我宣佈 唔比錢中國賺既 一律辱華及種族歧視

中國會唔會指責外國同為本土失業率上升而要求賠償

全世界攬炒

遊戲生產商或成最後大贏家

以前無互聯網就話怕悶

宜家睇片打機咩都得， 返工都得

PS.支那狗賤種"Seolhyun"編號89931,支那狗賤種"西摩西摸"編號115655,支那狗賤種"吳嫌早"編號126769,支那狗賤種"連登朴寶劍(唔似)"編號132174,支那狗賤種"BTS_Jin(BLINK)"編號165368,支那狗賤種"執行長"編號242444,支那狗賤種"你著返條褲先啦"編號171107. 以上一眾支那狗賤種自"南韓N號房事件 性虐案涉26萬會員付費收看"一帖開始,多次以"強姦犯"稱呼我,第一, 我並無曾經性傷害任何人, 以"強姦犯"稱呼我係損害緊我名譽;第二, 係性虐案帖中以"強姦犯"稱呼其他會員, 只係暴露以上支那狗賤種完全唔當強姦會為受害人帶黎終身身體心理嚴重傷害係一回事,並在性虐案帖中以"強姦犯"稱呼其他會員為樂, 係極之卑劣行為.第三， 以上會員曾經開post話屈所有男人非禮偷拍係無問題。 覺唔覺男人被人屈偷拍或非禮都係抵撚死？ . 所以作為一個香港男人,我會盡力捍衛我既名譽及尊嚴。 我要求依班支那狗賤種向我道歉及收回強姦犯言論

東南亞好似要準備起飛

個國家本身咁西窮 錢全部係歐美流入去

中國有十四億內需又有咩好怕喎

支爆

有無手足可以幫手做份關於反送中問卷（5分鐘左右）
Thanks!!

有內需就唔洗搞一帶一路啦

而家冇老麥訓你訓邊？

睇黎南美或者印度 可能下個發達國家

P4呀 唔洗帶風向

係咪要爆啦

歐美統治世界

下，我平時聽開係一人一蚊都夠養喇，歐美唔靠支那食得屎，點解而家歐美要主動食屎嘅

美國年年送5000億畀支那洗畀足30年

cls

搵遼寧號航空母艦去歐洲巡個圈嚇吓歐洲就無人咁cut 單啦

個小學生係咪冇人提佢，其實成個中國都係靠鬼佬產業開飯，佢以為有咗小米、DJI同華為就罷脫對歐美日嘅依賴，係假象嚟

冇美金你支那只係垃圾

中国十四幾億人！邊使靠洋鬼子

多謝歐美為香港攬炒
光復成功

08主要影響金融市場
今次係全世界各行業攬炒

我想講
Primark一早唔係中國做
係中國做嘅，瘋狂cut單底下，廠而家接到單都唔開始做

中共死chur爛chur要開工
一個屈尾十cut 9你單收你皮

歐美唔係有錢 只係識玩錢的遊戲

虛擬產業成最大贏家

天橋底開始多人

中国要不是洋人照顧
你們中国完蛋了

做服裝相關嘅咪都要含

有冇絲打分享返，係咪化妝品都用少咗？

唔係好多人話化妝剩係化眼咩
口罩位剩係上底妝就算

想睇唯一嘅低技術密集勞工都收埋皮

正，全世界俾武漢肺炎炒起，就睇你中共有幾多錢燒

要令佢哋淨低既單去哂其他東南亞地方！

ys,日日口罩番工，遮左大半塊面，仲洗鬼化妝咩
不過保濕控油嘅護膚品就用多左

內銷囉，十三億人吖嘛

拉

Dji, Dow Jones index

呢次真係顛覆曬global supply chain， just in time， lean inventory

係時候全球大洗牌，知道唔可以比死一個國家做工業國

要不是歐美訂單

賓州國際都無乜跌

回力鏢

未撚懼過

ching訓左幾耐,
中國係出口大國,生產大國
月薪三千你expect有幾多消費能力,有幾多內需

中共製造的回力鏢

問題係中國都俾人cut單

咁少

其實而家連緬甸廠啲外國單都俾人cut得七八成；我屋企有人喺緬甸做廠長，接ZARA, H&M 單，佢喺family group 話月中開始要減全體工時一半，預左有機會比人炒。

以大陸個capacity 同overhead，應該比緬甸更加大獲。開哂工開曬機但得一兩成單，仲要貨款OA 90-120 days，資金鏈如果無外地低息貸款融資射番入去基本上執硬（大陸中小私企就算係市/區国有銀行重點客戶都要差唔多7-10厘息）仲要宜家無曬Working capital sustainability, 邊個行長夠膽借比佢共渡難關？

蕭生估中晒

百萬支那人失業關我撚事

亞洲幾十億人得幾百萬失業

ching咁肯定隻病毒唔係支共特登整

重有一帶一怒嘅强大友好國家呢，掂

的確係

仲唔多謝中國

唔緊要啦 蝗國人可以食一年草架嘛

股市有孖展，炒樓有槓桿

水電人工
輸double

借個位

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

問支那拎啦，你班撚屌奶共奶得咁開心

習大大捉緊棋又要話比你知?

數百萬當係碎銀

贏條毛
支那問題攬炒到成個asia食草
仲有贏輸？

由農歷年起WFH 出街每一至兩星期一兩次
武肺社區爆發後 連見男朋友都係叫佢上屋企食飯
啲化妝品基本上都無乜用

侵侵 計劃通

全世界都係中國
美國贏=中國贏

ifc開始多人

H&M垃圾公司

中國係主要下游生產線，再攞人地d 高端技術左抄右抄，所以佢地咁想騰信，華維，屌米可以走出國際

猶記得沙田某間H&M 唔畀staff 戴頭盔

過到太平洋當你贏

打飛機嗰陣，咪唔使靠人

內"燒" 到時淘寶會唔會有好多假野賣

數百萬當係碎銀
Super

內衰

1 world 1 chi-na

打飛機打到自己都信埋

H&M

要不是支那

珍深蛟

尖沙咀黎 沙田係第二單野

一個宇宙一個制度

冇人贏中國咪唔會輸囉

食左咁多年先得兩次，我唔信啦

Pornhub先係大贏家

武漢肺炎都死得七七八八

上面講緬甸同孟加拉
邊隻字有講支那

Pushh